1月18日之返學:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨!

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 聯合醫院精神科被揭發有風化案，有13歲男童上月留醫期間在洗手間遭另一男病人強迫協助手淫，涉案男病人已被拘捕。

2. 政府公佈指旺角稻香超級漁港的「照燒鰻魚炒飯」所用米粒經化驗後證實為真大米。

3. 一名八旬老婦在過馬路時遭一輛旅遊巴撞倒輾過重傷昏迷，最後送院不治；司機不顧而去，後來被警方拘捕。

4. 女藝人伍淑怡在觀塘海濱公園以手機直播自己跳海尋死過程，後由消防員救起送院，其否認自殺。

5. 有「上海仔」稱號的中年漢於元朗先遭車撞，後被刀手斬傷，兇徒事後逃去，而警方正追緝涉案兇徒。

6. 社民連立法會議員梁國雄針對懲教署只要求男囚犯剪短髮，女囚犯則可留長髮的規則提請司法覆核，法官裁定其勝訴兼得訟費。

兩岸:

1. 國家主席習近平在瑞士達沃斯舉行的世界經濟論壇2017年年會開幕式上發表演講捍衛經濟全球化，又指打貿易戰只會兩敗俱傷。

2. 遼寧省委副書記、省長陳求發承認遼寧省所轄市、縣在2011年至2014年存在財政數據造假的問題。

3. 上海市人大會議通過楊雄辭去上海市長職務。

4. 中共前總書記趙紫陽逝世12周年，其舊部杜導正到其故居悼念，被禁出門的前秘書鮑彤、天安門母親丁子霖和作家高瑜亦託人送上花束。

5. 天津的獨流鎮大規模生產冒充各種名牌調味料並向全國發售，公安部已查封多處造假作坊，拘留了7人，同時有報導指當地的打假人員受賄。

6. 河南省撤回今年1月14日發出的、要求全省包括鄉鎮、農村在農曆新年全面禁止燃放煙花爆竹的禁令。

國際:

1. 英國首相文翠珊發表演說，確定英國將會退出歐盟單一巿場及重奪邊境控制權，以控制歐盟入境英國的人數。

2. 中國、馬來西亞、澳洲政府宣佈終止在南印度洋對馬來西亞航空公司MH370客機的搜索行動。

3. 土耳其伊斯坦布爾警方拘捕元旦施襲夜店並殺害39人的主犯。

4. 岡比亞總統賈梅在上月的大選中落敗，但其拒絕下台，西非十五國在外交斡旋失敗後，決定繞過聯合國安理會，出兵逼賈梅下台。

5. 美國候任總統特朗普與馬丁路德金的長子馬丁路德金三世會面，並讚揚其父親的偉大。

6. 有南韓地方議員發起籌款，要在日韓有領土爭議的獨島（日稱竹島）設置慰安婦像。

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早8點/9點/10點會分批post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

支那慣性好多醜聞

正皮 支持

每日一推

掃標題讀哂

你都幾撚唔客氣

正評。支持樓主

支持

多謝支持，我盡量試下啦，不過我每日時間好有限，有時有咩甩漏唔好見怪

選戰開始上海仔就俾人斬?

佢係元朗既上海仔，唔係真係平時我地熟個個
我都覺得今次新聞好易混淆

唔知邊位巴打提醒我facebook個到既國際新聞出錯左,唔該晒,現已改返

巴打做得好

1月19日: